佛祖和耶穌，尚且要透過漫長歲月，風塵僕僕去宣揚其信念，甚至犧牲自己的性命，才能讓後世跟隨他們的步伐。

用一張工作紙就能夠攪港獨？厲害了，我的國！

從前，在香港有一位老師，設計了一張工作紙。工作紙環繞著一個「官媒」節目的內容，讓學生了解甚麼是「言論自由」和「香港獨立」。完成功課後，普遍學生不認為「香港獨立」有足夠的條件，可是，設計這工作紙的老師，還是給教育局除牌，取消老師的資格，永不超生。

理由是，這位老師「有計劃地散播港獨」。甚麼是散播？我的理解就是透過不同的媒介，向其他人展述自己的想法，而令到其他人明白或知道其意見。而這位老師，只不過是負責設計這工作紙，沒有參與課堂的學習，也沒有引導學生的想法和立場。他只是設計了一張題目為《不能逾越的紅線》的工作紙而已。

如果，這樣就能夠有計劃地散播港獨的話，我想，這位老師，定必是城府極深的小人。又或者，他是比佛祖和耶穌還要厲害的大大大人物。佛祖和耶穌，尚且要透過漫長歲月，風塵僕僕去宣揚其信念，甚至犧牲自己的性命，才能讓後世跟隨他們的步伐。

可是這位老師，只不過用一張工作紙，沒頭沒尾幾個問題，就能夠為他人植入一顆「港獨」的種子。我想，如果給這位老師去做傳銷或賣保險，一定一定是「爆人爆數」到不得了的經典人物！

或許，我們都覺得這事情荒謬絕倫，甚至是天馬行空。可是，在沒有會面，沒有機會向教育局高層面前解釋的情况下，這位老師便被「釘牌」，終生不能教書，甚至步入任何學校。

這件事情，讓市民萬分激動，這是如何的不合理啊！但是，在我的港，在我的國，這又是合理得不能再合理喎！冷靜下來，細心思量，在傳統學制下成長的我們，不都是習慣了在這個模式下長大嗎？

做功課，測驗，考試，升班，做功課，測驗，考試，升班⋯⋯其實，從小到大，老師都沒有給我們任何機會去和他們表述我們學習的成果，甚至是關於個別課題的想法。老師和我們在學習上的溝通，就是做功課，測驗，考試，都是單向的。

然後，老師看得舒服，和他思路一樣的，便會得高分，可以升班。老師看不明白，也不會找你來尋根究底，乾脆打幾個「交叉」就成了。至於閣下高深的創新想法，對不起，老師沒有時間，也沒有興趣知道。

到近十年八載，大家越來越追求教績和成果，更直接把「低分但可能高能」放棄了。他們只會問家長，為甚麼你會讓孩子做錯？

吓！？難道孩子在學校學習，就是為了每份功課都一模一樣？就是為了直接「撃中」Keywords 拿分數嗎？老師，那孩子不只是在抄你嗎？你真的想他抄你嗎？

如此推算，其實教育局長是會計師，是量地師，甚至是禮儀師，對老師的評測也不會有差異。教育局需要的，只不過是倒模，只不過是人人都不過在抄你嘛，而沒有另類創新 Think out of the box 的想法。更莫論那些喜歡精益求精，正反論證，反覆討論的異常行為，這都是多餘又浪費時間的胡思亂想邪教行為而已。

現在，在一張工作紙上，教育局看見：

紅線，言論自由，香港獨立，觸動大陸，領土完整

五大 Keywords，缺一不成，震撼了我的國，非要把這位老師捉出來祭旗不可！

這位老師，能夠單憑以上五個生字就做到「有計劃地散播港獨」。我相信，也只有香港的「底氣」，才能夠「孕育」這個怪胎出來。

厲害了，我的國！

Source:

Push

莫須有, 原來 真係有。

希望阿sir 可以在其他平台為市民大眾做公民教育，例如YouTube，好多人都想聽聽阿sir講書

被釘牌不是終結，正苦比機會你走出課堂，轉型做大眾既老師加油！